唔想再生存落去 你問我答

唔係自殺 只想灰飛煙滅 覺得存在係痛苦

死咗可能會受無限痛苦 如果唔出世就唔會有呢個風險 灰飛煙滅係講從此唔存在 死後亦唔需要有受痛苦嘅風險

幾歲?

十九

無任何計劃 唯一可以做到係第時唔生細路

你expect啲咩 我咪話唔會自殺 只係覺得存在痛苦

Expect 世界有部灰飛煙滅機可以即刻俾我用

存在肯定係痛苦 要做到絕對理性 唔存在更好

你由細到大都係咁唸 幾歲開始有依個念頭？

近排讀到相關哲學課題先咁諗

讀到咩

David benatar嘅不對稱性論 仲有叔本華意志論

我估樓豬想講既係唔想再有意識 因為人死左都可能仲有意識 仲要受苦 覺得樓豬可以睇下異鄉人本書 人地睇得好通透

見到你用「生存」而唔係「生活」就覺得有景棍（唔識打個字）

其中一個原因啫，損失規避問題

仲有好多原因，例如人類要擺脫一種強烈的欲望衝動的時候才能獲得其根本上的自由，否則只係無只境的痛苦。

慾望衝動係動物既本能 要meet到basic need先可以再追求更高層次既
例如 你先要生存到先可以再講 例如係言論自由
不過慾望就係所謂既motivation 無論係好係壞 都係推動自己進步既一個factor

認真想知 你所提及既慾望、衝動、自由、痛苦 分別指咩
「Maslow need」

有冇諗過睇少啲哲學嘢 可能會冇咁痛苦

樓主係咪姓侯

垃圾 早死早著

所謂motivation 只不過係追求一樣嘢嘅動力
不停嘅motivation ，不斷追求只不過係無只境嘅痛苦

唔想死

唔係

無

咁要諗下

破左處未

痛苦係現實 無乜理由痛苦就唔睇佢㗎嘛

破咗
同我唔想再生存有乜關係

On9仔唔死都無咩用

但可以用另一個角度睇/睇其他「有用」既野

On9死咗又有咩用？

無㗎啦 睇咗無得返轉頭

造福萬民

點會

Can’t you open your mind?

正如你都唔會叫尼采樂觀啲面對個世界

點解唔會

佢夠膽企係我面前 我同會令佢搵到人生意義

我驚你到時俾佢同化返

都可能相反

我唔會做啲我自己睇唔起既人

我最睇唔起啲話生存冇意義又唔努力去死既人

搞清楚 我係唔話生存無意義
係本身存在就係痛苦 所以理性唻睇灰飛煙滅最適合人類
另外人地堂堂大學教授加著名哲學家 唔係話你睇唔起就睇唔起

但係人之所以係人 就係因為唔可能完全理性 甚至係由感性主導
而用感性令理性感到生存唔痛苦 係好基本既事 幾乎所有人都做緊

諗返喺你發現生存痛苦之前 點解唔覺痛苦 既然生存係痛苦 唔係由你生存個刻開始就痛苦咩

我冇睇唔唔起佢 我講我自己姐 我相信同佢同化唔代表冇生存意義

大家唔係同一個scope 你講可能係生存痛苦 我講係存在痛苦 避免痛苦永遠比製造快樂重要 因為呢種不對稱性 我覺得全人類都應該傾向自然滅絕
人係無可能絕對理性，但世界肯定係由理性主導。以最理性衡量生存，肯定係壞處多過好處。

唔好誤解我意思

Sorry 我係想講由存在個刻就係痛苦

生命既存在係必然 但痛苦係相對而且主觀即係感性
你將standard 移去痛苦 佢就係痛苦 why not reverse

世界由理性主導 但社會由人主導

痛苦唔係主觀 我講緊嘅痛苦係煉獄咁慘 成世抽筋不得好死
存在喺世上其實係被迫參加一場風險極大嘅賭局，喺損失規避嘅前提之下，唔參加呢場賭局(不曾存在)一定比參加(存在)更好。

點解煉獄係慘 咩叫好死

你要覺得煉獄唔慘咁算 無乜好傾

佛系自殺?

巴打 睇開啲吶 揾啲興趣 放鬆下 振作

唔係自殺 係灰飛煙滅

有冇諗過做d全世界都記得的大事？如果就咁樣死，好似一世都冇咩建設。

睇得好開 好多興趣
但唔存在好過存在係事實。

我咪話咗唔會自殺

灰飛煙滅係physical上啊 定係靈魂個方面

有你的存在 所以先可以跟你談話
你既存在影響緊任何人 包括我
非gay

Both

咁係咪即係主觀？
仲有 咩叫好死

痛苦係universal指標 永恆地抽筋同煉獄係痛苦相信無人會反對

我都想

其實我諗你想講既係消失
徹底咁消失

可以選擇既話，最好冇存在過

其實我覺得技術上係可以

我覺得人既所謂存在，係建基於你認識既對於你既記憶，政府文件上既關於你既記錄

試想像如果有一日認識你既所有人對於你既記憶冇哂，政府冇關於你既記錄，而你亦都唔會再喺其他人腦裡面留低任何印象的話，你喺街上面見到既陌生人，佢地都見到你，你都見到佢，但對於佢地黎講，喺一個無意義既存在，物理上你喺存在緊，但係冇人會記起你，冇人會搵你，實際上就好似消失左咁

人既所謂存在其實係一種被動，我地要透過記憶，記錄去引證自己曾經既舉動，所以調返轉諗，我地唔同其他人有互動，減少自己留喺其他人既記憶裡面既機會，我地喺可以慢慢咁消失

其實黃易既尋秦記同彭浩翔既全職殺手都有類似操作既想像

啱 徹底消失 灰飛煙滅

但我講緊係存在本身，假設每個個體都唔認識大家，亦都無任何record記錄我，我都唔想存在

如果你本身係有種肉體上既痛苦

咁就真係好遺憾

連霍金都無辦法去徹底克服既野

我諗好多人都未必有idea